[又係時候]哈佛研究：「五毛黨」年發4.88億留言 轉移話題引導輿論

美國哈佛大學三名研究人員昨日（5月19日）發表論文，指出內地被稱為「五毛黨」的網絡評論員，每年在網上發表多達4.88億個留言，即平均每178條留言就有一條出自「五毛黨」，目標是轉移話題，分散網民注意力。

是次研究是根據江西省章貢區網宣辦被黑客入侵而外洩的2013和2014年電郵紀錄，分析並推算「五毛黨」每年發出4.88億條留言。研究同時揭開「五毛黨」的神秘面紗，指出「五毛黨」並非專職工作人員，而是由來自不同部門的內地公務員兼職發文。

研究團隊分析逾4.3萬條章貢區網宣辦留言，當中99.3%由來自200個不同政府部門人員留言，另外有53.5%的留言是在政府網頁。
另外，研究同時分析「五毛黨」的發文習慣，發現他們傾向一窩蜂大量發文，而留言內容未必與相關議題有關。

例如2013年6月新疆鄯善縣爆發騷亂，網宣辦隨即發出1100條留言，大部分都是讚揚政府的留言，例如中國夢、發展地方經濟等。2014年烏魯木齊火車站恐襲案後，即有3500條網上留言回應事件，內容涉及兩會、政府良好管治、人民生活等，絕大部分與事件無關。
研究人員總結指，中國政府透過「五毛黨」轉移話題，而不是與網民作出爭論，讓事件慢慢淡化，作為引導輿論的手段。

近日咩事大家諗下啦

五毛負皮

全城中伏

得閒開post屌柒假膠、黑心撚之類導正點都有意義既

想入嬲屌post之前諗一諗

幫手推下post

聽日唔能夠經常上水

班黑心膠肯定有問題

一個成昆就可挑起六大派同明教打餐懵

推

我都係咁諗，所以都開左post

好文要推

訓先交俾早更既巴打幫推

五毛起身未？

晨早推一推

香港01唔面紅

五毛狗你老母死全家

d棋王 郭文貴

大家可test下，推上來後，保證5分鐘趺到第3板

我留意左幾日

推
D_wade 專幫支那狗講說話 老屈香港人
十卜ching 專入五毛開既post幫口
射你的眼珠 用南亞人轉移支那負面新手

仲有個奶波魔

屌柒蝻亞就係五毛
全城中伏

如果D_wade係五毛，咁你地都幾撚抵死
佢對香港既本土情懷仲熟過某D所謂既「本土撚」

不過佢係無可救藥既反勇武派，一見到勇武抗爭既新聞竟然可以變左第二個人咁詛人要坐夠十年，但排除呢點佢邊忽五毛呀

你最多話佢泛民死忠

十卜ching同三色貓 譚校長 一撚樣咪係開反指標POST

不嬲都大把反指標POST架啦

總之佢諗東就要同你講西之嘛

根本就係大傲嬌，不知幾可愛

有人話佢會誤導D新人，以前大家都鐘意睇新人中伏然後笑柒佢架啦

不嬲大家都圍喂威，老屎忽玩新人架啦

點解依家唔同左，因為高登對選舉有若干影響力

有人覺得高登對投票好大影響力，先唔鐘意呢種假膠文化

其實重有好多五毛日日用南亞人轉移視線 例如 用戶名稱（女） 醉拳金乃迪 叫我彥祖 基申中學 等 而後兩者已改名

重有劇毒男 加adddjjjssskk 呢兩條友

我好希望啲波台狗係五毛,咁都叫做有錢收下

如果唔係五毛,就仲撚好笑
幫共產黨做義工

而d wade 真唔似五毛 最多真係泛民fans

唔係話邊個咩立場屌柒邊個就係五毛

你有冇睇篇文架

試下先

真

高連登可以話係網上僅如反對派集中地

你同佢好熟？
我指現實生活
有勇武派不計較犧牲，去實制行動，泛民坐享其成，佢鬧乜嘢？
泛民9做20年
民主自由空間越來越細就啱佢口味？
佢係咩嘢人呀！？

你試過返唔到轉頭

鬥推囉

支持同佢鬥過

大家幫手

佢咪泛民死忠囉

成個泛民有95%都係咁賤架啦

高連登可以話係網上僅如反對派集中地

僅餘

而家既5毛改左
唔會同你屌過，但滅你聲

上頭唔想見，就一堆人推廢post至沉底

#選管會電腦post
#習帝比侵落面post
#郭文貴post

我地推一次佢地就要推十幾個垃圾post
有so

請問⋯⋯泛民同支那5毛有乜分別？

順帶一提，以前響高登，都叫有支爆巴響財經台出下支爆post,再睇下呢邊既財經台？唔係較左底色我以為去左香土地產版呀屌你

～……：｛．)．

麻煩巴打幫推埋郭文貴個post

樓上有兩條撚樣幫D_wade(哲學撚）漂白

你反五毛我支持!但唔該你分清楚邊啲係真五毛假五毛同有証有據.

如果只要你睇唔順眼,你就話係五毛.

咁你不如開個fourm自己單機好過

其實我覺覺得捉邊個係五毛根本係次要
因為冇可能捉得晒

反而係要令佢地行動失敗

出完冇人理

直接時事台出

50 cents is everywhere in HK

五毛狗唔敢入嚟